\documentclass[a4paper,francais,titlepage]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}

\usepackage{textcomp}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{color}

% units
\usepackage{SIunits}

% set margins
\usepackage[top=5cm, bottom=5cm, left=3cm, right=3cm]{geometry}

% braces
\usepackage{schemata}

% figures
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\floatplacement{figure}{b}
\graphicspath{{figures/}}

% title page
\newcommand*{\displaytitlepage}{\begingroup
	\centering
	\vspace*{\baselineskip}

	\rule{\textwidth}{1.6pt}\vspace*{-\baselineskip}\vspace*{2pt}
	\rule{\textwidth}{0.4pt}\\[\baselineskip]

	{\LARGE LA LOCALISATION PAR GPS}\\[0.1\baselineskip]

	\rule{\textwidth}{0.4pt}\vspace*{-\baselineskip}\vspace{3.2pt}
	\rule{\textwidth}{1.6pt}\\[\baselineskip]

	\vspace*{2\baselineskip}

	\scshape
	Son fonctionnement et ses applications dans\\
	le domaine de la science de la vie et de la Terre\\[\baselineskip]
	2013--2014\par

	\vspace*{2\baselineskip}

	{\Large
		\textsc{Ceres}~Rémi,~1°S 3\\
		\textsc{Gamard}~Thibaud,~1°S 3\\
		\textsc{Delabre}~Mattéo,~1°S 3\\
		\textsc{Mellado}~Nicolas,~1°S 4
	\par}

	{\itshape Lycée Jules Guesde, Montpellier\par}

	\vspace*{2\baselineskip}

	Professeurs référents~:\\
	{\Large
		M.~\textsc{Golabeck}\\
		Mme~\textsc{Saura}
	\par}
\endgroup}

% macro: name the appendices
\newcommand{\sectionAppendix}[1]{%
	\refstepcounter{section}%
	\phantomsection%
	\addcontentsline{toc}{section}{\appendixname~{\thesection}: #1}%
	\section*{\appendixname~{\thesection}: #1}}

% links color
\definecolor{linkscolor}{rgb}{0.6,0,0}
	
% references
\usepackage[pdftex,%
ocgcolorlinks,%
colorlinks=true,%
linkcolor=linkscolor,%
filecolor=linkscolor,%
urlcolor=linkscolor,%
citecolor=linkscolor,%
pdftitle={La localisation par GPS},%
pdfauthor={CERES Rémi, MELLADO Nicolas, GAMARD Thibaud et DELABRE Mattéo},%
pdfstartview={FitH},%
pdfpagelayout={TwoPageRight},%
pdftoolbar=true,%
pdfmenubar=true,%
pagebackref=true]{hyperref}

% maths
\usepackage{amsmath}
\usepackage{breqn}

% figures
\usepackage{graphicx}
\floatplacement{figure}{p}

% tabular
\usepackage{multirow}
\floatplacement{table}{H}

% tables across pages
\usepackage{longtable}

% add a space after paragraphs
\setlength{\parskip}{1ex plus 0.5ex minus 0.2ex}

\begin{document}

% save paragraph indent
\newdimen\oldparindent
\oldparindent=\parindent

\thispagestyle{empty}
\displaytitlepage
\newpage

\renewcommand{\contentsname}{Sommaire}
\tableofcontents
\newpage

\input{parties/introduction.tex}
\clearpage
\input{parties/localisation.tex}
\clearpage
\input{parties/newton.tex}
\clearpage
\input{parties/erreurs.tex}
\clearpage
\input{parties/applications.tex}
\clearpage
\input{parties/conclusion.tex}
\clearpage

\section{Bibliographie}
\bibliographystyle{unsrt}

\begingroup
\renewcommand{\section}[2]{}
\bibliography{tpe}
\endgroup

\appendix

\clearpage
\input{parties/annexes.tex}

\end{document}